**臺中捷運綠線**為[臺中捷運的路線](../Page/臺中捷運.md "wikilink")，除了興建中的***烏日文心北屯線***外，另有規劃中的***彰化延伸線***、***大坑延伸線***，目前提報中央審查中；此外，彰化延伸線於2017年3月23日納入[前瞻基礎建設計畫之中](../Page/前瞻基礎建設計畫.md "wikilink")\[1\]。

## 概況

### 烏日文心北屯線

全長16.71[公里](../Page/公里.md "wikilink")，高架段15.94公里、地面段0.77公里；全線設[高架車站十六座](../Page/高架車站.md "wikilink")（[G3](../Page/舊社站.md "wikilink")～[G16站](../Page/烏日站_\(台中捷運\).md "wikilink")）、[地面車站兩座](../Page/地面車站.md "wikilink")（[G0](../Page/北屯總站.md "wikilink")、[G17站](../Page/台中高鐵站_\(台中捷運\).md "wikilink")），共十八座車站，並於[松竹路一段北側](../Page/松竹路.md "wikilink")、[旱溪西路三段西側設置一座具五級維修功能之](../Page/旱溪西路.md "wikilink")[北屯機廠](../Page/北屯機廠.md "wikilink")\[2\]。

路線起自北屯機廠，以高架型式沿松竹路至[北屯路口前跨越](../Page/北屯路.md "wikilink")[臺鐵](../Page/臺鐵.md "wikilink")[臺中線](../Page/臺中線.md "wikilink")，並轉行北屯路、[文心路](../Page/文心路.md "wikilink")、[文心南路](../Page/文心南路.md "wikilink")，續沿[建國北路](../Page/建國路_\(台中市\).md "wikilink")、[建國路與臺鐵臺中線平行進入](../Page/建國路_\(台中市\).md "wikilink")[高鐵臺中站專用區](../Page/高鐵臺中站.md "wikilink")\[3\]。

總經費共為[新臺幣](../Page/新臺幣.md "wikilink")593.37億元，其中工程費用為485.93億元，土地徵收費為107.44億元（由地方負擔）；工程費用中央補助328.34億元，地方自籌265.03億元（包含地方負擔157.59億元及自償性經費107.44億元），整體自償率為12.06%\[4\]\[5\]。

#### 營運時間

台中捷運通車6:00 晚上0:00末班車請員工開車時間後捷運去睡覺

#### 省住都處規劃時期

1990年，[臺灣省政府住宅及都市發展處](../Page/臺灣省政府.md "wikilink")（省住都處）辦理「臺中都會區大眾捷運系統規劃」。1998年，省住都處完成「臺中都會區捷運路網細部規劃」，路線分為紅、綠、藍三線；綠線規劃採用地下化中運量捷運系統。

1999年7月，臺灣省政府進行[組織精簡方案](../Page/臺灣省政府功能業務與組織調整.md "wikilink")（精省），後續規劃轉由[交通部高速鐵路工程局](../Page/交通部高速鐵路工程局.md "wikilink")（高鐵局）接手辦理。

#### 高鐵局規劃時期

「臺中捷運綠線」係由省住都處規畫之「綠線」更改而來，後轉由[高鐵局接手優先路線](../Page/高鐵局.md "wikilink")（G3～G17站）之綜合規劃、基本設計及細部設計工作，主要變動在於：

1.  [地下化路線變更為](../Page/隧道.md "wikilink")[高架化路線](../Page/高架橋.md "wikilink")。
2.  G1、G2兩座車站改列遠期路網。
3.  因應改為高架化，與臺鐵立體交叉之部分路線小幅變動。
4.  工期由十年縮短為五年。
5.  高鐵局綜合規劃階段由[中運量捷運系統變更為](../Page/中運量捷運系統.md "wikilink")[輕軌系統通過](../Page/輕軌系統.md "wikilink")[經建會審查](../Page/行政院經濟建設委員會.md "wikilink")，於基本設計階段又由輕軌系統變更為中運量捷運系統。

2008年11月15日，[交通部](../Page/中華民國交通部.md "wikilink")、[臺中市政府](../Page/臺中市政府.md "wikilink")、[臺北市政府簽訂](../Page/臺北市政府.md "wikilink")「臺中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線建設計畫」建設與營運三方協議書，改由[臺北市捷運局辦理後續施工](../Page/臺北市捷運局.md "wikilink")；臺中捷運後續路網規劃工作由臺中市政府承辦。

#### 臺北市捷運局興建時期

臺北市捷運局採開放式招標，鋼輪、膠輪系統皆可投標；2011年3月9日，機電系統工程決標\[6\]，確定採用鋼軌鋼輪中運量系統。

2009年10月5日，展開先期工程\[7\]，後於2013年5月進入實體工程階段\[8\]\[9\]；2015年4月11日，[因故全線停工](../Page/2015年臺中捷運綠線鋼樑墜落事故.md "wikilink")\[10\]\[11\]，後於7月6日部分路段復工\[12\]，8月11日全面復工\[13\]\[14\]。2018年6月30日，[臺中市交通局公布各站正式站名](../Page/臺中市交通局.md "wikilink")\[15\]\[16\]。

目前全線高架橋已完成串連，車站、軌道及機電工程持續進行中，已於2018年10月底開始試運轉\[17\]，預計於2020年12月全線通車營運\[18\]\[19\]。

### 延伸線

分為兩路段推動，全長7.82公里；全線設高架車站六座。總經費共為新臺幣182.39億元\[20\]。

#### 彰化延伸線

烏日彰化段全長5.33公里；設高架車站四座（G18～G20站）。路線起自高鐵臺中站專用區，以高架型式與臺鐵臺中線平行至成功西路及高鐵路間跨越臺鐵臺中線，續沿中山路至榮泉路口轉行榮泉路，跨越[烏溪至金馬東路](../Page/烏溪.md "wikilink")，終點站設於苦苓腳\[21\]。

#### 大坑延伸線

北屯大坑段全長2.49公里；設高架車站兩座（G1、G2站）。路線起自舊社，以高架型式沿松竹路，終點站設於圓山新村\[22\]。

## 歷史

### 烏日文心北屯線

  - 1990年，省住都處辦理「臺中都會區大眾捷運系統規劃」。
  - 1998年，省住都處完成「臺中都會區捷運路網細部規劃」，路線分為紅、綠、藍三線；綠線規劃為大坑至[烏日](../Page/烏日區.md "wikilink")，全線設十七座車站，採用地下化中運量捷運系統。
  - 1999年7月，臺灣省政府進行[精省](../Page/臺灣省政府功能業務與組織調整.md "wikilink")，後續規劃轉由高鐵局接手辦理。
  - 2004年
      - 1月，高鐵局完成「臺中都會區大眾捷運系統優先路線規劃」，推翻先前省住都處規劃，改採高架化輕軌系統。
      - 3月22日，高鐵局將優先路線規劃陳報交通部審查，並於7月15日報請[行政院核定](../Page/中華民國行政院.md "wikilink")\[23\]\[24\]。
      - 11月23日，行政院院臺交字第0930052088號函核定優先路線規劃，並將計畫名稱修改為「臺中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線建設計畫」，全線設十五座車站與一座機廠；建設經費為新臺幣287.35億元，計畫期程為2011年12月\[25\]\[26\]。
  - 2005年11月21日，高鐵臺中站至北屯大坑地區之[85路公車路線開通](../Page/台中市公車85路.md "wikilink")，由[統聯客運營運](../Page/統聯客運.md "wikilink")。
  - 2006年3月19日，於臺中捷運建設協調會中初步確認車站位置，並計畫增設兩座車站（[G8a](../Page/櫻花文心站.md "wikilink")、[G10a站](../Page/文心森林公園站.md "wikilink")）。
  - 2007年
      - 3月23日，高鐵局長龐家驊表示，配合臺中市政府推動[水湳經貿園區](../Page/水湳經貿園區.md "wikilink")，增設三座車站（G0、G8a、G10a站）\[27\]。
      - 9月21日，因原物料上漲及未完成新設場站規畫，高鐵局表示延後動工，完工時間亦仍不確定\[28\]。
      - 11月9日，臺中市政府通過編列相關預算共新臺幣14億元。
  - 2008年11月15日，交通部、臺中市政府、臺北市政府簽訂烏日文心北屯線建設與營運三方協議書，後續施工由高鐵局移交至臺北市捷運局辦理，接辦細部設計及發包施工監造等工作；臺中捷運後續路網規劃工作由臺中市政府承辦。
  - 2009年
      - 5月13日，行政院院臺交字第0980024313號函核定第一次修正計畫，調整建設經費為新臺幣513.9億元，調整計畫期程為2016年10月\[29\]\[30\]。
      - 10月5日，展開先期工程，植栽移植工程動工\[31\]，委由臺北市捷運局中區工程處負責執行。
      - 10月27日，臺北市捷運局完成「臺中都會區大眾捷運系統路網檢討規劃報告書」，重新檢討1998年之路網規劃，路線修改為核心路網紅、綠、藍、橘四線，以及後續路網[紫線](../Page/臺中捷運紫線.md "wikilink")、核心路網之延伸線五線；綠線核心路網為北屯機廠至彰化市，全線設二十一座車站。
  - 2010年11月6日，管線遷移工程動工\[32\]。
  - 2011年
      - 3月9日，機電系統工程決標\[33\]；因招標延宕23個月，造成細部設計進度停滯\[34\]\[35\]。
      - 6月，管線遷移工程[承包商因週轉不靈發生財務危機而造成停工](../Page/承包商.md "wikilink")\[36\]；8月19日，管線遷移工程復工。
  - 2012年
      - 10月，土地徵收被行政院[內政部宣告徵收無效](../Page/中華民國內政部.md "wikilink")，臺中市交通局提出申復，但內政部指示仍維持原裁定，部分土地徵收作業將一切重來\[37\]。
      - 12月，臺中市交通局長林良泰表示，未涉及聯合開發的部份辦理土地徵收，相關土建工程也陸續招標完成，並於隔年動工；聯合開發的部分爭取地主百分百的參與開發，以降低徵收成本\[38\]。
  - 2013年5月，進入實體工程階段，配合主體軌道工程施工\[39\]\[40\]。
  - 2014年
      - 8月19日，文心路四段與山西路二段交叉路口附近的捷運工程發生首次大型工安意外，施工現場的吊車疑似軸心斷裂，導致機械手臂不慎掉落，砸壞工地旁的餐廳招牌及遮雨棚，幸無人傷亡\[41\]\[42\]。
      - 11月初，臺中市政府與[G5](../Page/四維國小站.md "wikilink")、[G6](../Page/崇德文心站.md "wikilink")、[G8](../Page/文華高中站.md "wikilink")、G8a、[G9站](../Page/台中市政府站.md "wikilink")（G9-1、G9-2）捷運[共構大樓](../Page/共構.md "wikilink")（土地開發場站）的地主簽訂協議價購契約，僅餘[G11場站的兩位地主未達成協議](../Page/南屯站.md "wikilink")，市政府已依法報請徵收\[43\]。
      - 11月9日，[綠線電聯車模型車廂守首次在](../Page/台中捷運中運量電聯車.md "wikilink")[臺中市政府大樓惠中樓旁開放參觀](../Page/臺灣大道市政大樓.md "wikilink")。展出的模型車廂為1:1實體比例，一節車廂造價約為新臺幣2000萬元；[日本](../Page/日本.md "wikilink")[川崎重工打造的綠線電聯車由兩節車廂組成](../Page/川崎重工業.md "wikilink")，造價約為新臺幣1.9億元。一節車廂長約22.17[公尺](../Page/公尺.md "wikilink")、寬約2.98公尺、高約3.78公尺，載客量達268人，一般座位為青綠色，[博愛座則為粉紅色](../Page/優先座.md "wikilink")，未來將依據民眾使用心得再進行設計修正\[44\]。
      - 11月底，六站七處土地開發場站已百分百取得用地，G8站率先完成土地開發投資案簽約\[45\]。
  - 2015年
      - 1月12日，[臺中市長](../Page/臺中市長.md "wikilink")[林佳龍要求捷運工程運用夜間施工及跨單位同步平行作業等方式](../Page/林佳龍.md "wikilink")，藉此提早兩年（2018年）完工，且全線試營運（但後改成試運轉；試營運可供民眾隨時搭乘，而試運轉則否），同時要求一個月內內縮或拆除文心路的施工圍籬，以解決造成的交通阻塞\[46\]\[47\]\[48\]。
      - 4月10日，北屯路與文心路四段交叉路口附近的捷運工程發生[施工鋼梁掉落意外](../Page/2015年臺中捷運綠線鋼樑墜落事故.md "wikilink")，造成七位施工人員與一位路過駕駛一共四死四傷\[49\]\[50\]；隔日，臺北市副市長[林欽榮宣佈全線停工](../Page/林欽榮.md "wikilink")\[51\]\[52\]。
      - 5月26日，行政院院臺交字第1040027016號函核定第二次修正計畫，調整建設經費為新臺幣593.37億元，調整計畫期程為2022年12月\[53\]\[54\]。
      - 7月3日，臺北市政府通知[大陸工程負責興建的CJ](../Page/大陸工程.md "wikilink")910標、CJ930標可復工\[55\]；7月6日，大陸工程承包路段正式復工\[56\]。
      - 8月11日，臺中市道安會報通過臺北市捷運局修正重提之交通維持計畫，其復工改善計畫也符合勞安法規之要求\[57\]\[58\]；[遠揚營造負責興建的CJ](../Page/遠揚營造.md "wikilink")920標達復工標準，經[臺中市議會審查通過後](../Page/臺中市議會.md "wikilink")，目前已復工。
  - 2016年
      - 3月中，CJ900標機電系統工程，完成電力設備「161 KV氣體絕緣開關設備」(GIS)之安裝\[59\]。
      - 6月30日，於文心路一段與[公益路二段交叉路口附近](../Page/公益路.md "wikilink")，完成最後一支U型梁之吊裝作業\[60\]\[61\]。

[03.13_總統參訪「台灣車輛公司」，並聽取台車公司簡報公司組織、營運概況，以及目前進行的重要專案等_(32597885763).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:03.13_總統參訪「台灣車輛公司」，並聽取台車公司簡報公司組織、營運概況，以及目前進行的重要專案等_\(32597885763\).jpg "fig:03.13_總統參訪「台灣車輛公司」，並聽取台車公司簡報公司組織、營運概況，以及目前進行的重要專案等_(32597885763).jpg")參觀存放於[台灣車輛的綠線電聯車](../Page/台灣車輛.md "wikilink")。\]\]

  - 2017年
      - 1月10日，於日本川崎重工之[兵庫工廠舉行綠線電聯車出廠典禮](../Page/兵庫.md "wikilink")\[62\]\[63\]。
      - 2月5日，兩列綠線電聯車及八座轉向架等附屬設備運抵[臺中港](../Page/臺中港.md "wikilink")，後於2月12日運抵北屯機廠\[64\]\[65\]\[66\]。
      - 8月12日，綠線電聯車開始於高架軌道上進行實車介面測試\[67\]\[68\]\[69\]。
      - 11月底，十八列綠線電聯車全數運抵北屯機廠\[70\]\[71\]。
  - 2018年
      - 6月30日，臺中市交通局公布各站正式名稱\[72\]\[73\]。
      - 8月29日，[800路文心捷運快線公車開通](../Page/台中市公車800路.md "wikilink")，由[中鹿客運營運](../Page/中鹿客運.md "wikilink")\[74\]\[75\]\[76\]。
      - 10月底，開始試運轉\[77\]\[78\]，交由捷運公司進行機電系統功能驗證，無法提供一般民眾隨時自由搭乘\[79\]。

#### 預定時程

  - 2020年8月，全線通車營運\[80\]\[81\]。

[File:台中捷運綠線北屯機廠2014年8月工程情況.jpg|松竹路與旱溪西路口附近高架橋景觀](File:台中捷運綠線北屯機廠2014年8月工程情況.jpg%7C松竹路與旱溪西路口附近高架橋景觀)
<small>（左側高架橋為大坑延伸線的預備路廊）</small> <File:臺中捷運綠線> 北屯路 高架橋.JPG|北屯路段高架橋景觀
[File:台中捷運綠線-G9市府站興建工地.JPG|G9台中市政府站的土地開發場站G9-2](File:台中捷運綠線-G9市府站興建工地.JPG%7CG9台中市政府站的土地開發場站G9-2)
<File:臺中捷運綠線> 文心南屯路口 隔音牆安裝工程.jpg|文心路與五權西路口附近隔音牆安裝工程

### 延伸線

  - 2012年10月29日，臺中市交通局委託鼎漢國際工程顧問有限公司辦理「臺中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯延伸線可行性研究」，並於2014年4月18日完成。
  - 2013年11、12月，臺中市交通局辦理可行性研究說明會及公聽會，增設一座車站（G19a站），全線設六座車站。
  - 2014年9月30日，臺中市交通局將可行性研究報告陳報交通部審查；交通部於12月3日回覆審查意見\[82\]\[83\]。
  - 2016年
      - 2月2日，經依審查意見完成修正，臺中市交通局第二次將可行性研究報告陳報交通部審查\[84\]；交通部於3月28日辦理綠線延伸線現場會勘，以及於3月31日召開初審會議\[85\]。
      - 11月14日，經依審查意見完成修正，臺中市交通局第三次將可行性研究報告陳報交通部審查\[86\]。
  - 2017年
      - 3月23日，行政院宣布彰化延伸線納入前瞻基礎建設計畫之中\[87\]。
      - 4月5日，行政院院臺經字第1060009184號函核定前瞻基礎建設軌道建設納入「臺中捷運綠線延伸彰化計畫」\[88\]。
      - 6月7日，經依審查意見完成修正，臺中市交通局第四次將可行性研究報告陳報交通部審查；交通部於10月31日回覆審查意見\[89\]。
      - 12月6日，經依審查意見完成修正，臺中市交通局第五次將可行性研究報告陳報交通部審查；交通部於隔年3月12日回覆審查意見，請臺中市政府與[彰化縣政府協調確認部分議題](../Page/彰化縣政府.md "wikilink")，並更新審查要點檢核表\[90\]。
  - 2018年
      - 4月2日，臺中市交通局召開協調會議，並達成共識\[91\]。
      - 5月18日，經依審查意見完成修正，臺中市交通局第六次將可行性研究報告陳報交通部審查\[92\]。

## 車站

（根據已出爐的實際站名，採用通用拼音拼寫。而有和台鐵共站的車站則用漢語拼音,後面括弧為官方副站名）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線</p></th>
<th><p>|車站代號</p></th>
<th><p>官方正式車站名稱<br />
<small>（括弧內為副站名）</p></th>
<th><p>Station Name<br />
<small>（依官方名稱自行英譯）</p></th>
<th><p>車站位置</p></th>
<th><p>站體形式</p></th>
<th><p>交會路線</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font color="white"><strong>綠線</strong><br />
</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
<strong><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">大<br />
坑<br />
延<br />
伸<br />
線</font></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G1</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/圓山新村站.md" title="wikilink"><font color="#888888">圓山新村</font></a></p></td>
<td><p><font color="#888888">Yuanshan New Village</font></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G2</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/軍功寮站.md" title="wikilink"><font color="#888888">軍功寮</font></a></p></td>
<td><p><font color="#888888">Jyungongliao</font></p></td>
<td><p><small>松竹路一段與<a href="../Page/軍功路_(台中市).md" title="wikilink">軍功路二段路口附近</a><br />
（<a href="../Page/軍功公園.md" title="wikilink">軍功公園北側</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">烏<br />
日<br />
文<br />
心<br />
北<br />
屯<br />
線</font></strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G0</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/北屯總站.md" title="wikilink">北屯總站</a></p></td>
<td><p>Beitun Main Station</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G3</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/舊社站.md" title="wikilink">舊社</a></p></td>
<td><p>Jioushe</p></td>
<td><p><small>松竹路一段與敦富路口附近</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G4</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/松竹站_(台中捷運).md" title="wikilink">松竹</a></p></td>
<td><p>Songzhu</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/北屯路.md" title="wikilink">北屯路上</a>，近松竹路一、二段<br />
（<a href="../Page/舊社公園.md" title="wikilink">舊社公園東側</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G5</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/四維國小站.md" title="wikilink">四維國小</a><br />
<small>（二分埔）</small></p></td>
<td><p>Sihwei Elementary School<br />
<small>(Erfenpu)</small></p></td>
<td><p><small><a href="../Page/文心路.md" title="wikilink">文心路四段與天津路四段路口附近</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G6</font>／<font color="{{臺中捷運色彩|橘}}">A5</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/崇德文心站.md" title="wikilink">崇德文心</a></p></td>
<td><p>Chongde Wensin</p></td>
<td><p><small>文心路四段與<a href="../Page/崇德路_(台中市).md" title="wikilink">崇德路二段路口附近</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G7</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/中清文心站.md" title="wikilink">中清文心</a><br />
<small>（天津商圈）</small></p></td>
<td><p>Jhongcing Wensin</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(台中市).md" title="wikilink">北<br />
區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G8</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/文華高中站.md" title="wikilink">文華高中</a></p></td>
<td><p>Wen-Hua Senior High School</p></td>
<td><p><a href="../Page/西屯區.md" title="wikilink">西<br />
屯<br />
區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G8a</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻花文心站.md" title="wikilink">櫻花文心</a></p></td>
<td><p>Yinghua Wensin</p></td>
<td><p><small>文心路三段與櫻花路口附近</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G9</font>／<font color="{{臺中捷運色彩|藍}}">B9</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/台中市政府站.md" title="wikilink">台中市政府</a></p></td>
<td><p>Taichung City Hall</p></td>
<td><p><small>文心路二、三段與<a href="../Page/臺灣大道.md" title="wikilink">臺灣大道二</a>、三段路口附近</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G10</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/水安站.md" title="wikilink">水安</a><br />
<small>（水安宮）</small></p></td>
<td><p>Shueian</p></td>
<td><p><a href="../Page/南屯區.md" title="wikilink">南<br />
屯<br />
區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G10a</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/文心森林公園站.md" title="wikilink">文心森林公園</a></p></td>
<td><p>Wensin Forest Park</p></td>
<td><p><small>文心路一段與向上南路一段路口附近<br />
（<a href="../Page/文心森林公園.md" title="wikilink">文心森林公園東側</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G11</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/南屯站.md" title="wikilink">南屯</a><br />
<small>（五權西文心）</small></p></td>
<td><p>Nantun</p></td>
<td><p><small>文心路一段與<a href="../Page/五權西路.md" title="wikilink">五權西路二段路口附近</a></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G12</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/豐樂公園站.md" title="wikilink">豐樂公園</a></p></td>
<td><p>Fongle Park</p></td>
<td><p><small><a href="../Page/文心南路.md" title="wikilink">文心南路與文心南五路一段路口附近</a><br />
（<a href="../Page/南苑公園.md" title="wikilink">南苑公園西側</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G13</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/大慶站_(台中捷運).md" title="wikilink">大慶</a><br />
<small>（中山醫大）</small></p></td>
<td><p>Daqing(Chung Shan Medical University)</p></td>
<td><p><a href="../Page/南區_(台中市).md" title="wikilink">南<br />
區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G14</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/九張犁站.md" title="wikilink">九張犁</a></p></td>
<td><p>Jioujhangli</p></td>
<td><p><a href="../Page/烏日區.md" title="wikilink">烏<br />
日<br />
區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G15</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/九德站.md" title="wikilink">九德</a></p></td>
<td><p>Jioude</p></td>
<td><p><small>建國路上，近興華街64巷</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G16</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/烏日站_(台中捷運).md" title="wikilink">烏日</a></p></td>
<td><p>Wuri</p></td>
<td><p><small>建國路與光日路口附近</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G17</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/台中高鐵站_(台中捷運).md" title="wikilink">台中高鐵站</a></p></td>
<td><p>Taichung HSR Station</p></td>
<td><p><small>高鐵一路與站區二路口附近<br />
（<a href="../Page/新烏日車站.md" title="wikilink">臺鐵新烏日車站北側</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">彰<br />
化<br />
延<br />
伸<br />
線</font></strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G18</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/成功嶺站.md" title="wikilink"><font color="#888888">成功嶺</font></a></p></td>
<td><p><font color="#888888">Chenggongling</font></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G19</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/下勞胥站.md" title="wikilink"><font color="#888888">下勞胥</font></a></p></td>
<td><p><font color="#888888">Sialaosyu</font></p></td>
<td><p><small>榮泉路與健行路口附近<br />
（<a href="../Page/臺中市烏日區旭光國民小學.md" title="wikilink">旭光國小西側</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G19a</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/渡船頭站.md" title="wikilink"><font color="#888888">渡船頭</font></a></p></td>
<td><p><font color="#888888">Duchuantou</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/彰化縣.md" title="wikilink">彰<br />
化<br />
縣</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:White_dot.svg" title="fig:White_dot.svg">White_dot.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><font color="{{臺中捷運色彩|綠}}">G20</font></p></td>
<td><p><a href="../Page/苦苓腳站.md" title="wikilink"><font color="#888888">苦苓腳</font></a></p></td>
<td><p><font color="#888888">Kulingjiao</font></p></td>
<td><p><small>金馬路、金馬東路與中山路三段路口附近</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 工程進度

  - 烏日文心北屯線已於2018年10月底開始試運轉\[93\]\[94\]，交由捷運公司進行機電系統功能驗證，無法提供一般民眾隨時自由搭乘\[95\]；預計於2020年12月全線通車營運\[96\]\[97\]。
  - 以下為臺北市捷運局2019年4月1日發布之路線進度\[98\]，實際完工日期依臺北市捷運局發布為準。

| 預定通車時間 | 路線  | 區間                                                                    | 預定進度                                                                             | 實際進度   | 狀態     | 差異值                                     | 備註    |
| ------ | --- | --------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------- | ------ | ------ | --------------------------------------- | ----- |
| 2020年  | 12月 | <small><span style="color:{{臺中捷運色彩\|綠}}">█</span></small> **烏日文心北屯線** | [北屯總站](../Page/北屯總站.md "wikilink")─[台中高鐵站](../Page/台中高鐵站_\(台中捷運\).md "wikilink") | 82.75% | 82.91% | <span style="color:snow;">**超前**</span> | 0.16% |

  - 細部設計及工程標案

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>標案名稱</p></th>
<th><p>開工日期</p></th>
<th><p>最新進度<br />
(2019/03)</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>「台中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線建設計畫」細部設計顧問服務DG01標</p></td>
<td><p>2007年9月5日</p></td>
<td><p>100%</p></td>
<td><p>2007年8月16日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：中興工程顧問股份有限公司<br />
北屯機廠、G0站土建主體工程之設計作業</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>「台中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線建設計畫」細部設計顧問服務DG02標</p></td>
<td><p>2007年7月31日</p></td>
<td><p>100%</p></td>
<td><p>2007年7月24日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：台灣世曦工程顧問股份有限公司<br />
G3－G9站土建主體工程之設計作業</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>「台中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線建設計畫」細部設計顧問服務DG03標</p></td>
<td><p>2007年7月6日</p></td>
<td><p>100%</p></td>
<td><p>2007年6月28日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：中興工程顧問股份有限公司<br />
G10－G17站土建主體工程之設計作業</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>臺中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線CJ904A植栽移植工程</p></td>
<td><p>2009年10月5日</p></td>
<td><p>100%</p></td>
<td><p>2009年8月12日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：瑞瓏營造工程有限公司<br />
已完工</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>IJXX04、IJXX05臺中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線管線遷移工程</p></td>
<td><p>2010年11月6日</p></td>
<td><p>100%</p></td>
<td><p>2010年5月6日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：大信工程股份有限公司<br />
已完工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>CJ900/CJ907臺中烏日文心北屯線機電系統工程、自動收費系統工程採購案[99][100]</p></td>
<td><p>2011年4月21日</p></td>
<td><p>96.37%</p></td>
<td><p>2011年3月9日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：日商川崎重工業股份有限公司、法商阿爾斯通運輸股份有限公司台灣分公司及中鼎工程股份有限公司<br />
履約起訖日期：2011年4月21日－2020年11月22日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>CJ910臺中捷運烏日文心北屯線北屯機廠、G0站及全線軌道區段標工程[101][102]</p></td>
<td><p>2012年12月31日</p></td>
<td><p>100%</p></td>
<td><p>2012年11月30日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：大陸工程股份有限公司<br />
履約起訖日期：2012年12月31日－2019年2月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>CJ920臺中捷運烏日文心北屯線G3至G9站及全線環控監控系統區段標工程[103][104]</p></td>
<td><p>2013年3月15日</p></td>
<td><p>89.60%</p></td>
<td><p>2013年1月22日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：遠揚營造工程股份有限公司<br />
履約起訖日期：2013年3月15日－2019年11月27日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>CJ930臺中捷運烏日文心北屯線G10至G17站及全線電梯/電扶梯區段標工程[105][106]</p></td>
<td><p>2013年3月1日</p></td>
<td><p>95.39%</p></td>
<td><p>2012年12月25日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：大陸工程股份有限公司<br />
履約起訖日期：2013年3月1日－2020年8月14日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JJG031臺中捷運烏日文心北屯線G03站出入口與行政大樓共構區段標工程[107]</p></td>
<td><p>2017年6月22日</p></td>
<td><p>36.24%</p></td>
<td><p>2017年5月22日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：遠揚營造工程股份有限公司<br />
履約起訖日期：2017年6月22日－2020年8月24日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>JJG051臺中捷運烏日文心北屯線出入口與土地開發場站共構第二區段標工程[108]</p></td>
<td><p>2016年7月8日</p></td>
<td><p>61.77%</p></td>
<td><p>2016年6月7日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：聯鋼營造工程建設股份有限公司<br />
履約起訖日期：2016年7月8日－2020年6月8日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>JJG091臺中捷運烏日文心北屯線出入口與土地開發場站共構第一區段標工程[109]</p></td>
<td><p>2016年5月31日</p></td>
<td><p>73.56%</p></td>
<td><p>2016年4月19日<strong>決標</strong><br />
得標廠商：泛亞工程建設股份有限公司<br />
履約起訖日期：2016年5月31日－2020年7月31日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關條目

  - [臺中捷運](../Page/臺中捷運.md "wikilink")
  - [水湳支線](../Page/臺中捷運綠線水湳支線.md "wikilink")
  - [捷運](../Page/捷運.md "wikilink")（MRT）
  - [輕軌捷運系統](../Page/輕軌捷運系統.md "wikilink")（LRRT）
  - [城市軌道交通](../Page/城市軌道交通.md "wikilink")

## 註釋

## 參考資料

  - [臺中都會區大眾捷運系統路網檢討規劃構想](http://www.traffic.taichung.gov.tw/df_ufiles/c/臺中都會區大眾捷運系統路網檢討規劃構想\(1\).pdf)，臺中市政府交通局
  - [臺中都會區大眾捷運系統路網](http://www.traffic.taichung.gov.tw/df_ufiles/b/%E8%87%BA%E4%B8%AD%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8D%80%E5%A4%A7%E7%9C%BE%E6%8D%B7%E9%81%8B%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E8%B7%AF%E7%B6%B2.pdf)，臺中市政府交通局
  - [臺中都會區大眾捷運系統後續路網規劃工作執行計畫書(定稿本)](https://www.traffic.taichung.gov.tw/df_ufiles/f/%E8%87%BA%E4%B8%AD%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8D%80%E5%A4%A7%E7%9C%BE%E6%8D%B7%E9%81%8B%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E5%BE%8C%E7%BA%8C%E8%B7%AF%E7%B6%B2%E8%A6%8F%E5%8A%83.pdf)，臺中市政府交通局
  - [臺中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯延伸線可行性研究（2014年版）](http://www.traffic.taichung.gov.tw/df_ufiles/f/%E8%87%BA%E4%B8%AD%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8D%80%E5%A4%A7%E7%9C%BE%E6%8D%B7%E9%81%8B%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E7%B6%A0%E7%B7%9A%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E7%B7%9A%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%A1%88103%E5%B9%B4%E9%99%B3%E5%A0%B1%E4%BA%A4%E9%80%9A%E9%83%A8%E7%89%88%E6%9C%AC.pdf)，臺中市政府交通局
  - [臺中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯延伸線可行性研究（2014年版）交通部審查意見彙總表](http://www.traffic.taichung.gov.tw/df_ufiles/f/%E8%87%BA%E4%B8%AD%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8D%80%E5%A4%A7%E7%9C%BE%E6%8D%B7%E9%81%8B%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E7%B6%A0%E7%B7%9A%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E7%B7%9A%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%A1%88%E4%BA%A4%E9%80%9A%E9%83%A8%E5%9B%9E%E5%BE%A9%E6%84%8F%E8%A6%8B.pdf)，臺中市政府交通局

## 外部連結

  - [臺中市政府捷運工程處](https://tcrt.taichung.gov.tw/home.aspx)
  - [臺中市政府捷運工程處 \>公佈欄
    \>工程督導視察情形](https://tcrt.taichung.gov.tw/news/index.aspx?Parser=9,4,34)
  - [臺北市政府捷運工程局 \>捷運興建中路網 \>臺中捷運烏日文心北屯線
    \>路線說明](https://www.dorts.gov.taipei/cp.aspx?n=63C89670B003AEF8)
  - [臺北市政府捷運工程局 \>捷運興建中路網 \>臺中捷運烏日文心北屯線
    \>施工現況](https://www.dorts.gov.taipei/cp.aspx?n=7BF5C3215FACDAE5)
  - [臺北市政府捷運工程局 \>捷運興建中路網 \>臺中捷運烏日文心北屯線
    \>機電現況](https://www.dorts.gov.taipei/cp.aspx?n=E856C71AFCA7C03D)
  - [臺中市政府捷運工程處 \>公佈欄 \>電子相簿
    \>CJ910區段標施工情形](https://tcrt.taichung.gov.tw/album_type/Details.aspx?Parser=16,4,18,,,,,21)
  - [臺中市政府捷運工程處 \>公佈欄 \>電子相簿
    \>CJ920區段標施工情形](https://tcrt.taichung.gov.tw/album_type/Details.aspx?Parser=16,4,18,,,,,22)
  - [臺中市政府捷運工程處 \>公佈欄 \>電子相簿
    \>CJ930區段標施工情形](https://tcrt.taichung.gov.tw/album_type/Details.aspx?Parser=16,4,18,,,,,23)
  - [臺中市政府捷運工程處 \>公佈欄 \>電子相簿
    \>臺中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線各場站外觀](https://tcrt.taichung.gov.tw/album_type/Details.aspx?Parser=16,4,18,,,,,1,,,0)
  - [臺中市政府捷運工程處 \>公佈欄 \>電子相簿
    \>臺中MRT電聯車造型亮相](http://tcrt.taichung.gov.tw/album_type/Details.aspx?Parser=16,4,18,,,,,3)

[興建](../Category/台中捷運路線.md "wikilink")
[Category:彰化縣交通](../Category/彰化縣交通.md "wikilink")
[Category:前瞻基礎建設計畫](../Category/前瞻基礎建設計畫.md "wikilink")

1.  [山手線及中捷路網納前瞻建設
    中部崛起](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20170323004038-260402)，[中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")，2017-03-23

2.  [臺北市政府捷運工程局 \>捷運興建中路網 \>烏日文心北屯線
    \>施工現況](https://www.dorts.gov.taipei/cp.aspx?n=7BF5C3215FACDAE5&s=C8F0D84F32BEB165)，臺北市政府捷運工程局

3.  [臺中市政府捷運工程處 \>捷運路網 \>烏日文心北屯線
    \>內容概述](https://tcrt.taichung.gov.tw/form/index.aspx?Parser=2,5,115)，臺中市政府捷運工程處

4.
5.  \[<https://ws.ndc.gov.tw/Download.ashx?u=LzAwMS9hZG1pbmlzdHJhdG9yLzEwL1JlbEZpbGUvNTU2Ni82NDMzLzAwMTc1MzcucGRm&n=6KuW5qmrXzjmnIhf54m55Yil5aCx5bCOLnBkZg%3D%3D&icon=>..pdf
    推動跨域整合策略活絡公共建設效能--跨域加值公共建設財務規劃方案 p.11\]，經建會都市及住宅發展處

6.  [臺北市政府捷運工程局 \>捷運興建中路網 \>臺中捷運烏日文心北屯線
    \>機電現況](https://www.dorts.gov.taipei/cp.aspx?n=E856C71AFCA7C03D)，臺北市政府捷運工程局

7.  [101年捷運年刊第拾玖章 中區工程處
    p.6](http://www2.dorts.gov.taipei/tech/annual/an101/HT0008-ch19.pdf)
    ，臺北市政府

8.  [中市捷運綠線將展開工程　文心路5月1日設施工圍籬](https://www.nownews.com/news/20130425/286373)，[NOWnews今日新聞](../Page/今日新聞網.md "wikilink")，2013-04-25

9.  [捷運綠線5路段 5月1日起架圍籬](http://www.chinatimes.com/newspapers/20130426000586-260107)，中國時報，2013-04-26

10. [8大疑點
    釀中捷工安濺血慘案](http://www.storm.mg/article/46098)，[風傳媒](../Page/風傳媒.md "wikilink")，2015-04-11

11. [中捷綠線停工　北捷檢討報告被退](https://tw.news.appledaily.com/life/realtime/20150411/590663/)，[蘋果日報](../Page/蘋果日報_\(台灣\).md "wikilink")，2015-04-11

12. [中捷CJ910標、CJ930標復工了！](http://m.ltn.com.tw/news/life/breakingnews/1370832)，[自由時報](../Page/自由時報.md "wikilink")，2015-07-06

13. [中市府通過中捷CJ920標復工改善計畫](http://news.ltn.com.tw/news/society/breakingnews/1408894)，自由時報，2015-08-11

14. [停工4個月　中市府終於通過中捷出事路段復工計畫](http://www.nownews.com/n/2015/08/11/1778125)，NOWnews今日新聞，2015-08-11

15. [台中捷運綠線18個車站站名出爐
    搭乘友善度為命名首要原則](https://www.taichung.gov.tw/8868/8872/1032778/post)，臺中市政府新聞局，2018-06-30

16. [台中捷運綠線18個車站站名出爐、搭乘友善度為命名首要原則](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20180630001511-260405)，中國時報，2018-06-30

17. [林佳龍：台中捷運綠線年底試運轉、2020年全線通車](http://www.setn.com/News.aspx?NewsID=357811&PageGroupID=6&p=0)，[三立新聞](../Page/三立新聞.md "wikilink")，2018-03-15

18.
19. [臺中市政府捷運工程處 \>捷運路網 \>烏日文心北屯線
    \>計畫緣起](https://tcrt.taichung.gov.tw/form/index.aspx?Parser=2,5,115)，臺中市政府捷運工程處

20. [臺中市政府捷運工程處 \>捷運路網 \>規劃中
    \>捷運烏日文心北屯延伸線](https://tcrt.taichung.gov.tw/content/index.aspx?Parser=1,5,117,114)，臺中市政府捷運工程處

21.
22.
23. [交通部高速鐵路工程局 \>計畫介紹 \>捷運建設
    \>台中捷運](https://www.hsr.gov.tw/showpage.php?lmenuid=3&smenuid=72&tmenuid=97)，交通部高速鐵路工程局

24.
25.
26. [台中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線建設計畫（94年作業計畫）](http://117.56.91.94/KMPublic/readdocument.aspx?documentId=13300)，行政院計劃管理資訊網

27. [新增3站…臺中捷運綠線確定設18站](http://news.ltn.com.tw/news/local/paper/291933)，自由時報，2009-04-01

28. [提前發包經費爆增台中捷運十月動工](http://bobocoke31.pixnet.net/blog/post/18049946-%E8%87%BA%E4%B8%AD%E6%8D%B7%E9%81%8B%E7%83%8F%E6%97%A5%E6%96%87%E5%BF%83%E5%8C%97%E5%B1%AF%E7%B7%9A---%E7%B6%A0%E7%B7%9A)，中國時報，2008-04-22

29.
30. [台中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線建設計畫（99年作業計畫）](http://117.56.91.94/KMPublic/readdocument.aspx?documentId=67590)，行政院計劃管理資訊網

31.
32.
33.
34. [《市長報告惹質疑》捷運變105年通車？
    市府澄清](http://news.ltn.com.tw/news/local/paper/424228)，自由時報，2010-09-01

35. [捷運機電標三度流標
    市府信誓旦旦工期不會受到影響](http://news.ltn.com.tw/news/local/paper/450288/print)，自由時報，2010-12-08

36. [中捷包商倒閉
    下游急跳腳](http://blog.sina.com.tw/yaha588/article.php?entryid=609632)，中國時報，2011-17-26

37. [胡志強徵不到地
    台中市民捷運夢碎](http://www.new7.com.tw/NewsView.aspx?i=TXT2012110716171430V)，[新新聞](../Page/新新聞.md "wikilink")，2012-11-13

38. [中捷徵地受阻動不了工
    通車延定了](http://news.ltn.com.tw/news/life/paper/642326)，自由時報，2012-12-31

39.
40.
41. [臺中捷運意外
    大吊車翻覆砸餐廳](https://news.pts.org.tw/article/277191?NEENO=277191)，[公視新聞](../Page/公視新聞.md "wikilink")，2014-08-19

42. [捷運工程吊臂墜落
    毀餐廳](http://www.chinatimes.com/newspapers/20140820000571-260107)，中國時報，2014-08-20

43. [捷運綠線場站用地取得近百分百](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20141104004807-260402)，中國時報，2014-11-04

44. [台中捷運綠線車廂亮相　模型造價2千萬](https://www.nownews.com/news/20141110/1498681)，NOWnews今日新聞，2014-11-10

45. [中捷綠線共構案有譜
    G8投資案簽約](http://www.epochtimes.com/b5/14/11/25/n4304307.htm)，大紀元，2014-11-25

46.

47. [林佳龍：中捷綠線提前2018年試營運](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20150112002152-260407)，中國時報，2015-01-12

48. [林佳龍：台中捷運綠線 2018年全線試營運](http://news.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/1203154)，自由時報，2015-01-13

49. [台中捷運工程驚傳橫樑砸車　至少四死四傷](https://tw.news.appledaily.com/local/realtime/20150410/590368/)，蘋果日報，2015-04-10

50. [台中捷運工程驚傳鋼樑掉落砸車 4死4傷](http://news.ltn.com.tw/news/society/breakingnews/1283575)，自由時報，2015-04-10

51.
52.
53.
54. [台中都會區大眾捷運系統烏日文心北屯線建設計畫（104年作業計畫）](http://117.56.91.94/KMPublic/readdocument.aspx?documentId=236433)，行政院計劃管理資訊網

55. [中捷停工近3月
    大陸工程低調復工](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20150706004658-260407)，中國時報，2015-07-06

56.
57.
58.
59. [中市捷運綠線安裝電力設備　預計年底將進行實車測試](https://www.nownews.com/news/20160316/2029874)，NOWnews今日新聞，2016-03-16

60. [中捷綠線高架串連完畢](http://www.epochtimes.com/b5/16/6/30/n8052510.htm)，大紀元，2016-06-30

61. [中市捷運綠線最後吊梁作業完成　全線高架橋串連](https://www.nownews.com/news/20160701/2153306)，NOWnews今日新聞，2016-07-01

62. [臺中捷運綠線電聯車原型車今(10)日在日本舉行出廠典禮](http://www.dorts.gov.taipei/ct.asp?xItem=255168818&ctNode=16447&mp=115001)，臺北市政府捷運工程局，2017-01-10

63. [中捷綠線電聯車亮相
    流線造型具現代感](http://www.bcc.com.tw/newsView.2962758)，[中廣新聞網](../Page/中廣新聞網.md "wikilink")，2017-01-10

64. [台中捷運綠線首列電聯車2／5抵台中港 2／12遊行開放民眾參觀](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20170201000949-260405)，中國時報，2017-02-01

65. [台中捷運綠線首列電聯車來囉！12日將在市區遊行亮相](https://www.ettoday.net/news/20170201/858895.htm)，[ETtoday新聞雲](../Page/ETtoday新聞雲.md "wikilink")，2017-02-01

66. [工程里程碑！ 中捷綠線電聯車
    抵台中港](http://www.chinatimes.com/newspapers/20170206000083-260204)，中國時報，2017-02-06

67. [中捷電聯車
    首次主線測試成功](http://news.ltn.com.tw/news/Taichung/breakingnews/2169666)，自由時報，2017-08-21

68. [台中捷運電聯車
    首次主線測試成功](http://www.epochtimes.com/b5/17/8/21/n9550094.htm)，大紀元，2017-08-21

69. [中捷電聯車
    主線測試成功](http://www.chinatimes.com/newspapers/20170822000535-260107)，中國時報，2017-08-22

70. [捷運綠線18列車提前交車
    林市長：台中正式成為捷運城市](http://www.taichung.gov.tw/8868/8872/9962/601654//post)，臺中市政府新聞局，2017-12-14

71. [捷運綠線 18列電聯車提前交車](http://news.ltn.com.tw/news/local/paper/1160179)，自由時報，2017-12-15

72.
73.
74. [文心捷運快線公車800路月底上路
    前三天免費搭乘](https://www.taichung.gov.tw/1063427/post)，臺中市政府新聞局，2018-08-19

75. [文心捷運快線公車800路月底上路
    前三天免費搭乘](http://news.ltn.com.tw/news/life/breakingnews/2524031)，自由時報，2018-08-19

76. [文心捷運快線公車路線圖](https://www.taichung.gov.tw/media/361644/800%E8%B7%AF%E8%B7%AF%E7%B7%9A.jpg?verify=MjAxOC84LzIwIOS4iuWNiCAxMTo1MDo0Nw2)，臺中市政府新聞局，2018-08-19

77.
78. [臺中捷運未來營運計畫
    p.10](http://www.traffic.taichung.gov.tw/df_ufiles/b/%E5%B8%82%E6%94%BF%E6%9C%83%E8%AD%B0%E5%B0%88%E6%A1%88%E5%A0%B1%E5%91%8A0508.pdf)，[臺中捷運股份有限公司](../Page/臺中捷運股份有限公司.md "wikilink")，2017-05-08

79. [臺中市政府陳情整合平台案件編號107-E002240](../Page/:File:臺中市政府陳情整合平台案件編號107-E002240.png.md "wikilink")

80.
81.
82. [臺中市政府捷運工程處 \>捷運路網 \>規劃中 \>捷運烏日文心北屯延伸線
    \>最新辦理情形](https://tcrt.taichung.gov.tw/content/index.aspx?Parser=1,5,117,114)，臺中市政府捷運工程處

83. [臺中都會區大眾捷運系統後續烏日文心北屯線延伸可行性研究報告書交通部審查意見彙總表](http://www.traffic.taichung.gov.tw/df_ufiles/f/%E8%87%BA%E4%B8%AD%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8D%80%E5%A4%A7%E7%9C%BE%E6%8D%B7%E9%81%8B%E7%B3%BB%E7%B5%B1%E7%B6%A0%E7%B7%9A%E5%BB%B6%E4%BC%B8%E7%B7%9A%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%80%A7%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%A1%88%E4%BA%A4%E9%80%9A%E9%83%A8%E5%9B%9E%E5%BE%A9%E6%84%8F%E8%A6%8B.pdf)，臺中市政府交通局，2015-01-28

84. [臺中市議會第二屆第四次定期會施政報告
    p.36](http://www.taichung.gov.tw/media/209575/61071745171.pdf)，臺中市政府研究發展考核委員會，2016-10-07

85.
86. [交通局105年業務執行成效暨106年施政重點
    p.39](https://www.traffic.taichung.gov.tw/df_ufiles/c/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E5%B1%80105%E5%B9%B4%E6%A5%AD%E5%8B%99%E5%9F%B7%E8%A1%8C%E6%88%90%E6%95%88%E6%9A%A8106%E5%B9%B4%E6%96%BD%E6%94%BF%E9%87%8D%E9%BB%9E.pdf)，臺中市政府交通局，2017-01-16

87.
88. [前瞻基礎建設計畫（核定本）
    p.55](https://www.im.taichung.gov.tw/media/25209/new-taichung-sy-public-attachment-115021-761415361325.pdf)，臺中市政府資訊中心，2017-04

89. [臺中捷運綠線延伸彰化規劃作業（前置作業）（107年4月執行情形）](http://117.56.91.94/KMPublic/readdocument.aspx?documentId=283497)，行政院計劃管理資訊網

90.
91.
92. [臺中捷運綠線延伸彰化規劃作業（前置作業）（107年5月執行情形）](http://117.56.91.94/KMPublic/readdocument.aspx?documentId=285303)，行政院計劃管理資訊網

93.
94.
95.
96.
97.
98. [臺北市政府捷運工程局 \>捷運興建中路網 \>工程進度
    \>捷運興建中路網各線計劃進度累計百分比](https://www.dorts.gov.taipei/News_Content.aspx?n=7056B9CE18EE058A&sms=6C52FB0E306A8C4A&s=6C156D2E1A45D94E)，臺北市政府捷運工程局

99. [臺中市政府捷運工程處 \>捷運路網 \>烏日文心北屯線 \>各標工程施工內容
    \>CJ900標/CJ907標](https://tcrt.taichung.gov.tw/form/Details.aspx?Parser=2,5,115,,,,68)，臺中市政府捷運工程處

100. [標案管理系統 \>台中市 \>跨台中市行政區之標案
     \>CJ900/CJ907臺中烏日文心北屯線機電系統工程、自動收費系統工程採購案](http://cmdweb.pcc.gov.tw/pccms/owa/guesmap.userinn)，行政院公共工程委員會

101. [臺中市政府捷運工程處 \>捷運路網 \>烏日文心北屯線 \>各標工程施工內容
     \>CJ910標](https://tcrt.taichung.gov.tw/form/Details.aspx?Parser=2,5,115,,,,125)，臺中市政府捷運工程處

102. [標案管理系統 \>台中市 \>北屯區
     \>CJ910臺中捷運烏日文心北屯線北屯機廠、G0站及全線軌道區段標工程](http://cmdweb.pcc.gov.tw/pccms/owa/guesmap.userinn)，行政院公共工程委員會

103. [臺中市政府捷運工程處 \>捷運路網 \>烏日文心北屯線 \>各標工程施工內容
     \>CJ920標](https://tcrt.taichung.gov.tw/form/Details.aspx?Parser=2,5,115,,,,126)，臺中市政府捷運工程處

104. [標案管理系統 \>台中市 \>北屯區
     \>CJ920臺中捷運烏日文心北屯線G3至G9站及全線環控監控系統區段標工程](http://cmdweb.pcc.gov.tw/pccms/owa/guesmap.userinn)，行政院公共工程委員會

105. [臺中市政府捷運工程處 \>捷運路網 \>烏日文心北屯線 \>各標工程施工內容
     \>CJ930標](https://tcrt.taichung.gov.tw/form/Details.aspx?Parser=2,5,115,,,,127)，臺中市政府捷運工程處

106. [標案管理系統 \>台中市 \>南屯區
     \>CJ930臺中捷運烏日文心北屯線G10至G17站及全線電梯/電扶梯區段標工程](http://cmdweb.pcc.gov.tw/pccms/owa/guesmap.userinn)，行政院公共工程委員會

107. [標案管理系統 \>台中市 \>北屯區
     \>JJG031臺中捷運烏日文心北屯線G03站出入口與行政大樓共構區段標工程](http://cmdweb.pcc.gov.tw/pccms/owa/guesmap.userinn)，行政院公共工程委員會

108. [標案管理系統 \>台中市 \>北屯區
     \>JJG051臺中捷運烏日文心北屯線出入口與土地開發場站共構第二區段標工程](http://cmdweb.pcc.gov.tw/pccms/owa/guesmap.userinn)，行政院公共工程委員會

109. [標案管理系統 \>台中市 \>西屯區
     \>JJG091臺中捷運烏日文心北屯線出入口與土地開發場站共構第一區段標工程](http://cmdweb.pcc.gov.tw/pccms/owa/guesmap.userinn)，行政院公共工程委員會